職場60後通病 以為OT是必要

【情報專訊】上一代在職場的趣怪表現，不時成網絡熱話。有指，曾有六十後上司要求員工於內地登上陌生人車輛，更指是工作需要；人力資源顧問亦指，部分人出差連內褲襪子也沒有乾洗，個人衛生惡劣；亦有人力顧問形容六十後上班欠效率，上廁所也至少要30分鐘。 自稱從事銷售業的網民，在討論區講述與六十後同事出差經驗。包括對方因前列線問題，每晚起床十多次上廁所，拖垮同事精神。帖文又指這位同事連吃飯也因牙齒問題而特別慢。有網民慨嘆部分老年人仍然活於七十年代，缺少社會觸覺。亦有人認為僱主也有責任，應多體諒老人。另有人認為，不應一竹篙打一船人，並非每個六十後也如此。

返屋企都係冇野 拼死要留公司OT
任職核數師的Candy（化名）指，曾與三名六十後返內地工作，感覺如吃屎，「經理叫佢哋去銀行幫手對數，個客有派司機接送，唔使自己搭車，佢哋竟然話車程要兩個鐘頂唔順會暈車浪而拒絕。仲打電話畀同鄉呻苦，要經理解釋點解要佢去咁遠做嘢」！ 她指合約一早已訂明工作時間，「有個六十後同事已經八點都仲未熄電腦，佢話反正返屋企都係冇野做所以OT，原因係佢除左返工乜Seven娛樂都冇，因為佢熱愛工作，我聽到都唔識畀反應」。

六十後通病 以為OT是必要
獵頭公司董事總經理指，部分六十後完全沒有合約精神。「他們認為合約訂下的工時就是垃圾，晚上OT是應份。就算已完成工作，亦要留在公司扮做野。」另外，有些人更抱着「我係老屎忽，我大粒過你」心態。「有人連內褲同襪都要下屬送去乾洗，要下屬付出私人時間服務。亦有人叫下屬幫手買演唱會飛、限量版手袋等，閒閒地佔用數小時私人時間」！ 欠基本尊重亦是六十後常見弊病。「例如返工時，從來不與新用事打招呼，半數人只懂呆坐，懶洋洋過日子，工作只會推卸給新人完成」，至於有新同事首日返工，60後永遠不會教導同事，更有60後寧願花時間打Candy Crush也不理人。她又留意到六十後員工有個怪現象，指他們「放工就算冇野做，都要留在公司，連假日前夕都一樣。」

棄六十後過時管理 讓員工從獲新生
現時大部分六十後只活在自己世界，不少60後都是欠缺社交圈子，加上跟不上時代步伐，出來工作可能不懂人情世故，及不諳社交禮儀。「可能佢哋習慣在高高在上的老屎忽感覺，部分人連同事有沒有清理枱面也要干涉。」 張休南認為，普遍60後抗拒新式管理，建議僱主發放工作時說明目的、要求結果及提交工作死綫，不要留待空間讓他們摸索，有助讓其跟上時代步伐。待完成工作後，再應跟他們「賽後」檢討，助他們作出改善。

60後都屌

潮文

臨退休果班老屎忽先最惡頂

laughed

晴報鬼上身呀

情報